<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ctf on FoxtrotLabs</title><link>https://foxtrotlabs.cc/pl/tags/ctf/</link><description>Recent content in ctf on FoxtrotLabs</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>copyright by foxtrot_charlie</copyright><lastBuildDate>Thu, 20 Aug 2020 17:46:35 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://foxtrotlabs.cc/pl/tags/ctf/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Analiza zmyślonego malware</title><link>https://foxtrotlabs.cc/pl/2020/08/analiza-zmy%C5%9Blonego-malware/</link><pubDate>Thu, 20 Aug 2020 17:46:35 +0200</pubDate><guid>https://foxtrotlabs.cc/pl/2020/08/analiza-zmy%C5%9Blonego-malware/</guid><description>Czwarte z rzędu Ostatnio upominałem się o trochę trudniejsze zadania CTFowe organizowane przez ten portal. Mam wrażenie, że moje uwagi zostały wysłuchane :) bo dziś na warsztat trafił trochę trudniejszy czelendż, od tych poprzednich. Okazuje się, że pomimo urlopu i trafienia na zadanie 3 dni po publikacji, znów udało mi się je rozwiązać w TOP1. Poniżej przedstawiam writeup opisujący jak doszedłem do rozwiązania. Tym razem jest to wyzwanie ponownie przygotowane przez Grzegorza Sowę, z którym miałem okazję porozmawiać po zgłoszeniu rozwiązania.</description></item><item><title>Kolejny trywialny konkursik :)</title><link>https://foxtrotlabs.cc/pl/2020/07/kolejny-trywialny-konkursik/</link><pubDate>Fri, 03 Jul 2020 18:21:47 +0200</pubDate><guid>https://foxtrotlabs.cc/pl/2020/07/kolejny-trywialny-konkursik/</guid><description>0x00 Kolejny PCAP do analizy W poprzednim artykule, przedstawiłem rozwiązanie zadania, które polegało na wyzerowaniu pomiarów smart licznika w celu małej korekcji kosztów ogrzewania mieszkania przez pana Kowalskiego. Udało się rozwiązać zadanie jako pierwszemu (co było dziwne, bo zadanie należało do tych z serii proste i trochę przekombinowałem patrząc na rozwiązanie podrzucone przez autora). Od tamtego momentu pojawiły się jeszcze dwa zadania, które również udało mi się zgłosić i załapać na główną nagrodę (jeden opisałem tu) :) dziś będzie o tym ostatnim konkursie, który pojawił się razem z całkiem fajną prelekcją (a może webinarem?</description></item><item><title>Smart Metering Challenge + bonus</title><link>https://foxtrotlabs.cc/pl/2020/06/smart-metering-challenge--bonus/</link><pubDate>Sun, 07 Jun 2020 22:45:38 +0200</pubDate><guid>https://foxtrotlabs.cc/pl/2020/06/smart-metering-challenge--bonus/</guid><description>S w skrócie IoT pochodzi od Security
Ktoś Mądry
0x01 - Hackowanie IoT Czasami czytając genialne artykuły Phracka, które stały się ikonicznymi dziełami Hackerów spędzam trochę czasu nad rozmyslaniami, że drzewiej to i nostalgia była lepsza ;) Przed wejściem w XXI wiek mitygacje były dużo bardziej prymitywne (o ile były, bo StackGuardy, NX - czy jak go Intel reklamował XD - a także ASRL to lata 1990-2000 jeśli chodzi o architektury x86).</description></item><item><title>PL: Misja Gynvaela PL012 czyli zip &amp;&amp; crc32 cracking</title><link>https://foxtrotlabs.cc/pl/2017/10/pl-misja-gynvaela-pl012-czyli-zip-crc32-cracking/</link><pubDate>Sat, 21 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://foxtrotlabs.cc/pl/2017/10/pl-misja-gynvaela-pl012-czyli-zip-crc32-cracking/</guid><description>**Tysiące zagrożeń małoprawdopodobnych sumuje się w zagrożenie bardzo prawdopodobne.** Bruce Schneier Wreszcie&amp;hellip; &amp;hellip; znalazłem trochę czasu, żeby nadgonić zaległości w misjach. Obecny tryb pracy niestety nie pozwala mi na zbyt częste i treściwe postowanie (&amp;hellip;tak obiecałem&amp;hellip; pamiętam). Ale udało mi się dorwać poprzednią misję z polskiego streamu. Moim zdaniem jest na tyle ciekawa, że warto ją przybliżyć. Zacznijmy, jak zwykle, od początku.
MISJA 012 goo.gl/kBeZex DIFFICULTY: ██████░░░░ [6/10] ┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅ Podczas przeszukiwania zdobytych dysków znaleźliśmy plik ZIP z hasłem.</description></item><item><title>PL: Misja Gynvaela PL011</title><link>https://foxtrotlabs.cc/pl/2017/09/pl-misja-gynvaela-pl011/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2017 16:01:15 +0200</pubDate><guid>https://foxtrotlabs.cc/pl/2017/09/pl-misja-gynvaela-pl011/</guid><description>Zadanie Na 49 streamie nie pojawił się co prawda utęskniony raytracing &amp;ldquo;bardzo rozproszony&amp;rdquo;, ale próba kryptoanalizy szyfrogramu na żywo również okazała się tematem wartym uwagi. Jak zwykle, pod koniec streamu czekała na agenta (lub nas) misja. Jej treść brzmi następująco:
MISJA 011 goo.gl/keE94T DIFFICULTY: █████░░░░░ [5/10] ┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅┅ Jednemu z naszych agentów polowych poszczęściło się - zakradł się do biura podejrzanego i zrobił zdjęcie bardzo ważnego dokumentu. Zdjęcie udało się wywołać i otrzymaliśmy dzisiaj archiwum z jego skanem.</description></item></channel></rss>